واشنطن: نتعامل بجدية مع تقارير حول استخدام الكيميائي في سوريا
 قالت وزارة الخارجية الأمريكية الجمعة أغسطس آب إنها تنظر في تقارير عن استخدام لأسلحة كيميائية ضد المدنيين في مدينة حلب السورية وتأخذ هذه المعلومات على محمل الجد وقالت الناطقة باسم الخارجية الأمريكية اليزابيث ترودو في حال تم تأكيد استخدام النظام السوري مجددا للسلاح الكيميائي فإن هذا يشكل انتهاكا لقرار مجلس الأمن الدولي وأضافت أن سوريا دولة موقعة على ميثاق معاهدة الأسلحة الكيميائية وأن أي استخدام للسلاح الكيميائي يعد خرقا للمعاهدة وكذلك خرقا لقرار مجلس الأمن الدولي رقم وتحدثت ترودو كذلك عن تقارير تفيد باستخدام القوات الحكومية السورية للبراميل المتفجرة داعية روسيا إلى استخدام نفوذها لوقف استخدام هذا السلاح العشوائي ضد المدنيين حسب تعبيرها  كالات